讀creative media畢業，你問我答

畢業已經一段時間，應該乜都答到下大家嘅

即係幾耐
邊間U 讀？

神大

Ba 定bsc

A1，我A2擺城大中文

sor
唔知咩
邊間係神大

btw
第一條問題係問你畢業幾耐

兩個我都讀過
Bsc對我嚟講係地獄

FG 個年搵月薪幾多 而家係幾多 成個FLOW係點

我畢業幾年了，咁岩見我表妹又想讀，咪嚟開下post

做緊咩工？

Ba同Bsc學既野有咩分別?

我FG果陣below 12k，起周圍同學嚟講算low paid 不過我fg 唔識搵工又對個世界好多FF，係我扺死嘅

大學同學最fd果個入左間大陸雜誌社做，老細睇得起佢，一開波已經萬尾
亦有同學考左幫板，一出嚟就幾皮人工

有in過但唔收我

你揀左咩major,依家做乜？

我宜家去左撈media，傳媒果隻media
其實都唔少同期同學㜊轉去左傳媒撈，不過當然唔夠做production/design或是空姐空少的人多啦

做緊咩工?
有咩要做?
人工？
前景？
辛苦？
識啲咩software?

如果同講師fd既，基本上都會介紹下公司叫你見，
或者grad show sell你俾啲來賓，即場黎個見工

拿，兩科就差好撚遠嘅，
BA基本上就係新媒體藝術系
入面以前有分幾個major，有動畫系，電影系，攝影系，同實驗性媒體等
宜家就係自由揀科，夠分就畢業
總之對coding的要求好低，接近零
更講究畫面上或者故事表達上面的野

BA以前係電腦科學系+搭幾科BA野落去，
我記得我yr1 semB係6科有5科要讀programming
programming 的比重同Computer science major相差唔遠
宜家CS系的科目比重少左，CM系的科多返少少，但係如你無心理準備做電腦撚
應該都係好撚辛苦架喇

我係動畫系畢業

前提係你要係果幾個chosen one
利申：second low廢J

你無諗住做cg house，post production咩？

無，因為畢業果陣我自知水平一般，對後製熱情亦係有限公司，無乜發圍

我水平見得下人，反而係我做左野之後，比舊老細百屌成材

顧主識唔識分BA同Bsc?

應該唔會識，但你CV會寫你識乜code乜code嘛
如果你只係平凡人，讀得掂Bsc出嚟比BA吃香好多的

你面試交咩作品去？
我指係咩形式 你係就咁畫幅畫 定整左啲野出黎

我起傳媒入面做digital
平時的 branding ads，d ads點賣，content strategy等等都係我工作範圍

人工不過不失啦，無連登仔水平，不過高fg一大截，自己暫時都滿足嘅

前景...我讀書又唔算特別叻，創作能力又唔係特別強，對我嚟講，比普遍一般科目的畢業生好少少啦，我好滿足架啦

辛苦...讀書就唔太辛苦嘅，我唔係晚晚通頂果類人，出嚟做野通常9點前我已經放左工

software...好撚多喎，AI, PS, premiere, after effect呢D基本野唔使講啦，讀書果陣學過maya, blender, nuke, color, toonboom之類，不過大多數我已經忘記得一乾二淨

我果陣交左一堆畫，做左本簿炸
記得身邊有D一齊面試的人，交d野都九唔搭八（事後諗）
有一個自己縫左件衫出嚟，我心諗你唔係嚟in fashion design呀話

但係我睇過佢地展示出黎既作品
啲人整個箱出黎 咩料
好似係代表啲唔咩野 睇到我o晒
邊得黎咁多創意
Btw難唔難入

其實同 film&tv 最大分別係邊度

成日都覺得兩者都相似，大家都會整下片、學下 PR/AE

難唔難睇人啦，佢比poly design易入好多，但如果你一直以嚟無搞過任何世藝，突然要臨急抱佛腳，當你DSE有廿幾分，難度都應該唔算低

用成棟cmc用係咪好爽？

我講我最熟悉的CM啦
BU我唔熟只有比較淺的見解
CM乜科都係比較講當代藝術，講新概念
入面的電影科都唔例外
你入到CM，上堂睇果D片，大多數都係好撚抽象好撚art果D，我讀書果陣，學到的好多都係“藝術呢D野你識條春咩”呢D大道理

我相信你去BU，應該會係唔同世界

cmc有其他dept用架，比如media and communication

而且cmc行山好撚遠，好撚辛苦

個陣portfolio交咩

我果陣交左一堆畫，做左本簿炸

呢科係咪CITY 最易入個科??

同埋如果想學整GAME或者再誇張D 投身電競行業 岩唔岩去讀???

同埋讀完多數做咩工? 我聽D舊同學講CM 係垃圾科 ( no offense )

之前一心想讀CM 動畫系，點知唔收 去左poly design...

始終係咪好少人做到全職動畫師，畫自己鍾意既人？ 成日覺得香港地都係畫廣告片電視片多

呢科算好易好易入咩 ，我又唔覺喎 EE呀CS呀果D仲易入啦
我入BA果屆，多數同學都有夠入CityBBA的分數啦，包括小弟
不過好多學生當水泡就真嘅，你無乜分數架話，搏一搏，單車變摩托嘛，社工系/哲學系/藝術系都係同理，亦大撚把搏到的例子

學整game去Bsc啦，bsc基本係一個教你整game的program

電競....電競同遊戲創作係兩樣野嚟喎 點做game design/ game programming 同點打機係兩回事

CM係咪垃圾科?睇你點睇啦，但以小弟的經歷，如果你好似小弟咁，從事非本行但相關文職，比如做PR，做editor，做content佬，做marketing，你的前景會比普通Ugrad跑贏一大截 至少同我同team同級的同事嚟計，除左fg果份，幾位工都係我最高paid

至於去做藝術家果D，去做Production果D，去做空姐空少果D，呢D同小弟宜家個環境差太遠，唔評論了

不過同做到專業人士的專科比，讀呢科就無前景可言架啦，有得揀就去讀社工讀建築，出嚟輕鬆𢭃三四皮吧啦

其實，我唔明你講乜
做動畫廣告或者電視動畫有乜問題
btw 我公司隔離team都請緊motion graphic designer
呢個睇你全職動畫師的定義係咩了

覺得cityu acct點

同CM唔同野嚟喎大佬
如果講之後考牌做audit/account呢D，應該算係錢途唔錯但極端辛苦的行業

咁快就沉左

點睇科工

樓主果屆多唔多asso 升上黎？

太過大類，唔識評論

當初點解揀cm？
一開頭係咪好有熱誠？
識唔識人入左行做電影？ 識既話依加撈成點？

我果陣School of creative media 仲有科自己dept搞的親生仔asso，90%升到BA Creative Media

其他科升上嚟BA都有，計埋有十個多D嘅，不過難勁撚多

我應該好多野講，我分三個reply回應你啦

1，當初我中學就揀大學果陣知道CM有動畫系，果陣我對動漫畫制作呀，遊戲制作呀果D都好有興趣，成日FF自己第日要起呢方面發展，所以咪自然aim住要入CM

不過其實果陣CM的入學底線其實對我嚟講都唔易有

跟住放榜竟然自己考到ok高分，就諗住坐定粒六入撚梗BA creative media，有得入動畫系啦

點鳩知可能自己太輕敵面試準備不足，諗住實食無痴牙，入唔撚到BA，要去Bsc

諗返都係超級慘痛的經歷

讀緊

諗住畢業做空少算...

早幾年SCM畢業
同programme 好多同學仔都冇入返呢行

2，我計我入返BA開始啦，一開頭梗係最有熱誠，而一開始的科目亦係最容易（加埋最無用，晒時間），咁之後讀D野一下子難度急升，自己對無乜興趣的範疇又努力有限，再加上乜鳩大學五件事呀，自然就...

咁不過我讀書果陣都自己整過套動畫，整過隻小型遊戲，其實都叫滿足啦

就畢業果一年feel到自己水平有限，入行唔方會打到出頭（睇返我果陣都真係好廢，普通學生水平），結果就無搵animator或者遊戲設計呢類工作了

點知fg果一份工，比舊老細百屌成材，我做creative的水平先至以幾何級數跳升

點解咁多CM人做埋Graphic
VC撚表示好多CM人啲typo基本功好屎又喺度爭食

3, 我唔係讀電影系，不過都識d人去左做電視/電影嘅
我ocamp個組爸宜家應該做左演員，雖然唔太出名，不過偶然電視/廣告都見到佢

十年其中一個導演我以前都識，不過起佢腦海應該連我咩樣都未必記得

仲有一兩個起報紙見過佢哋，跟緊某些大導做徒弟

其他就唔知了，因為我讀嘅係動畫系，上述果D人我yr2後已經好少接觸，做緊電影但唔出名的人我真係唔多知佢哋近况點

果科親生係咪CIMP?

唔係，我大學個best fd就係CIMP讀上嚟，我果屆BA creative media只係得佢一個係CIMP升上嚟

起香港，讀animation 出嚟做graphic，乜唔係一件好自然的事咩
而且CM唔少人讀animation 但其實心愛的只係graphic

但係純以graphic design計（唔係講畫公仔），唔計果D能力值一早已經爆表的大神，其實CM人普遍能力真係好一般，唔單係typo問題。而CM學果D design堂，基本上都係空談理論，鳩up藝術

比如小弟讀書果陣就係你講基本功好屎果D，好彩畢左業有舊老細比機會我百屌成材

你係邊一屆

個陣無諗過tran 過去BA咩？
第一份工係咩？
俾老細屌得多個人唔無哂信心咩？心理質素如何？

有，然後我應該係極少數之後入返BA的人

我fg搵工果陣其實只諗住做返D有關聯的行業炸，
點知搵工果陣誤打誤撞下跟左一個做creative出身的Digital marketing manager 做野，然後日日對住的係PS AI Pr AE呢幾樣野

咁我老細屌得嚟係有實質建議，同埋語氣係善意的，又肯比時間我慢慢練，其實我果陣無乜hard feeling喎。可能我唔係果種對自己實力好有信心的candidate啦 我FG就係覺得自己廢先唔想出嚟做本行嘛

又平心而論咁講，其實CM教學質素好一般，但個朵確係唔錯

覺得同sd比分別有咩優勢？

我都係讀類似既科
但我係讀新聞 不過唔想出黎做記者
覺得前路茫茫 唔知做PR係咪唯一優勢
巴打介唔介意講下做緊咩傳媒 係咪PR/marketing之類

其實兩者係相近，但係唔同科目嚟
講要整動畫，拍片，整Game，咪讀CM比較有優勢囉囉
講要做graphic design，interior design，product design，咪讀poly比較有優勢囉

至少平均學生的質素...
我讀CM出身，咪會覺得poly design的應該會好D
但識一D poly design出身的，又唔係咁睇

報左year3
希望入到cm 做樓主師弟

小弟其實起傳媒業都撈左陣
大報都勉強叫掂過下，宜家做緊雜誌 digital mkt

傳理系的優勢嘛...
我個人偏見呀，如果你話想去傳媒機構做content，起呢個傳統傳媒越嚟越摺的時代
傳統的傳理系畢業生，實係無CM呢類多媒體系畢業生咁吃香架啦，養成度差太遠

至於做PR，我相信讀comm出身入行係有一定優勢嘅，之不過其實記者同PR係一體兩面，PR的存在，某程度上就係要嚟應付記者

加油 你係i大生定asso仔?

樓主我想問下你有冇讀互動媒體？ 想知入面大概係點

知唔知同你同屆嘅bsc同學仔出黎做啲咩

你講緊interactive media呢類科目?

大致知道有D做左藝術家，開studio，animator，designer，寫game呀code佬呀呢類IT野

亦有D人無做相關行業了
果陣讀書最勁嘅有讀緊PHD，有搞緊科研嘅，亦有個去左做社工

有冇得major photography

係 嚟緊打算行呢條路

我只讀過一科，印象中一半係coding嚟

以前有
宜家的話，無分major好耐了
基本上你可以任揀course讀，所有course讀晒photography又得，樣樣讀一D又得，其實幾正
只不過沙紙唔會寫你乜major畢業啫

但個人想純粹讀同Photography有關既野
其他啲咩畫畫我會想死

讀 CM 嘅人係咪大部份走在潮流嘅尖端?
例如衣著, 化妝, 髮型 係咪要標奇立異啲?
毒 L 係咪會比人排?

Motion Graphic 使唔使要求埋經常用 AI 畫野？定會有人畫完先拎 AE 嚟砌？

咁 city 既 media and comm 其實係讀咩？ CM 加 D 傳理野？

我覺得好難，Arduino, Processing, Unity 上完都好迷

我覺得係你自己唔夠信心姐,

我就唔信個個大學生一Grad 就係水平超高, 作品媲美專業動畫製作人, 識哂幾種programming lauguage , 雖然大有人在, 但係咪得幾個, 唔通資質普通就搵唔到食咩

點都應該試下先再下決定

果個應該係唔關CM事的傳理系
City有開一科係CM+傳理架，叫BA Digital Television and Broadcasting，以前比CM管，宜家比傳理系管

可能我做的project scale有限，實在唔知果D大製作係點
我暫時接觸的都係由整片果條友一手包辦晒

整Motion Graphic 使唔使經常用AI畫野?
我諗所有野可以由頭砌起應該係唔少designer的夢想，不過實際上好多時只係搵template同素材改

睇你係咩人架炸喎
但你唔會覺得個個中意動畫或者整game的毒撚都會着得好潮下話

但係一來general course 應該點都要讀一D，
二來如果你yr1成績唔夠好，已經無得揀BA啦

我就係最憎畫，明明就畫得唔叻

但我自己睇返，都覺得果陣真係好撚水呀嘛 呢個水平起i大一街都係

當然你亦可以話我唔夠努力同決心啦，呢個我認架

咁砌圖同畫圖係兩回事嚟嘅
其實畫野應該係用Ps多

十年前Bsc出黎
而家唔知點解做咗工程師既飄過

以前見BA俾人掟咗落BSC
可能因為幫開幾間公司寫網頁

人到去先知根本係CS
不過都溝過BA啲女

CS?

九唔搭八既電機

師兄點樣做到

部門轉過去
入咗去IT開發程式 > 俾人地老細見到捉咗去區 > 搞下搞下2ND DEGREE拎埋電機, 自此一坐不起

咁你岩岩入U果陣其實係想第日做咩
純粹八卦下

入去前本身自學識都幾多程式語言
做過GAME公司PROGRAMMER
所以我係NON-JUPAS IN入去

嗰時連IPHONE都未推出(05年)
但嗰時都覺得未來係IT+MEDIA既天下所以報咗讀
所以本身諗住只係畢業做返本行有發展

點知呢個世界乜事都有可能發生

BACM year3表示，讀到有d頹 不過有好多 elective 的確係有用同埋學到野

人的際遇唔同，去向就會好唔同
我入U果陣都估唔到自己會慢慢做左傳媒

Interactive media 要讀啲咩程式？

應該咁講 interactive media多數會用咩程式？

神大new media master難唔難入

In過唔收，好似過3先有interview
去左i大topup digital media
然後識人帶入大公司做啲唔多related既工 15~16k fg

taught master 應該唔難掛

唔知 poly 要讀 d 咩，我都想知，之前問過冇人答

你係今年讀緊digital media??

上年grad 就係做左一年，但起薪都13

想問fg motion graphic design 行情點樣

Btw果時動畫系係唔係都係eddie教

數學有兩個能力
一個係純計算
一個係數理推理能力
純計算能力對programme無幫助
但數理推理能力對programme能力影響極大

13其實唔出奇啦，我上年起舊公司識個又係咁上下的fg，都搵緊14.5
（不過補充一句，fg搵工其實唔應該太睇人工）

agger, 數理底其實好重要，無底會讀到想跳樓
btw 個個tutor都肯定會同你講數學差/一開始唔識programming 唔緊要，sell左你入局先，之後你自己諗掂佢

我唔識講大圍野，具體少少我先吹到兩嘴
不過我諗，呢D都係好睇實力睇際遇睇你識唔識見工搵工嘅

btw我係eddie教呀，不過d grade都好一般

不過我地大公司跟level出糧 呢倉起薪點係中學畢業價，ive topup design呢類函接海外大學既學科唔會承認係大學（所以千其咪信shape/speed呢類topup如果你目標做本地大企業）

所以今年諗住讀返local U 已報

想問有冇25歲以上，本身做緊野既人走黎讀？
thanks bro

夕陽工業

我只知我讀緊書果陣都有mature student (印象年齡通常有咁上下，目測over 40)，但唔認識佢哋的情況

至於普通同學仔，應該好少會有over 25歲仲申請入學掛，真係讀到，畢業都至少 27 28喎

咪證明你果間有規模，其實係好事嚟喎

單計我做緊果類，宜家呢個major好hit喎

屌 咩叫神大